《幻愛》奪金馬獎最佳改編劇本 編劇台上大嗌：香港加油！

第57屆台灣金馬獎最佳改編劇本獎，由香港電影《幻愛》獲得。編劇曾俊榮上台領獎時，表現得很緊張，他表示導演周冠威因疫情關係未能到場。他先感謝金馬獎及所有評審，以及所有曾為電影付出的人。他又指現在香港電影很艱難，有人肯投資已經很難得，又讚電影中的男、女主角做得很好。

曾俊榮除了感激家人及啟蒙老師外，又特別特感激喜愛《幻愛》的香港年輕人，他說：「昨天晚上我到了一家電影院做分享，有一個從香港來讀書的年輕人知道我要來，特意來支持。他已經看過《幻愛》4次了，他身上帶了一個牌子，上面寫了8個字，這8個字提醒了我，這段時候不少香港年輕人跟他一樣心裏有着很大的傷痛，《幻愛》在這個時候，好像成了他們的安慰劑、陪伴他們度過一個黑暗的朋友。雖然我們在這一刻無法改變殘酷的現實，但是我們還是可以保留心中幻想那一份愛跟真，謝謝你們，謝謝天父，謝謝台灣！」最後，曾俊榮用廣東話說出「香港加油！」

他身上帶了一個牌子，上面寫了8個字，這8個字提醒了我

冇諗過香港而家連呢4隻字都唔畀講了

香港加油

恭喜!!!!

推

天琦： 呢4隻字我而家唔講得 要打官司
好辛苦

香港金像獎寧願將啲獎俾啲掛羊頭賣狗肉嘅支那電影都唔俾真香港電影

今晚尤如香港之夜

push

阿樂是思覺失調症康復者，雖然渴望愛情但從來不敢戀愛。偶然機遇下，他在街頭偶遇了清麗脫俗的欣欣，一見鍾情卻掙扎應否透露病情。躊躇之際，不幸再次病發，被幻覺纏繞。他更發現她的真正身分....

恭喜！！

幻愛

拎左啦

如果你係真心支持 就等佢出碟 / 網上有 / 買佢本書睇
戲院落咗畫之後 目前喺香港冇途徑睇到了

記得有一年係咁頒俾咩《智取威虎山》，心諗做乜鳩

你想講咩?
我講咁少, 因為唔想穿橋

真,唔真點出

有啥？

連登竟然有人到宜家都未睇

冇人話關抗爭事 只係套戲幕後幕前九成都黃
而佢本身只係一套香港本土港產懸疑愛情片
順便再探討下精神病呢個社會問題
同用精神病角度睇咩叫做愛情

好感動

最佳新演員
《無聲》：陳姸霏

有啥=有甚麼，但唔知係唔係普通話嚟，以前玩online game，台灣人會咁講，佢又用「看完」，又用「有啥」，唔係台灣人就係強國人

因為導演係香港人

大家一齊重温

香港獨立 唯一出路

睇懶人片不如買嚟睇
依家Now 有得買
一係等有碟支持下

仲有場呀屌 我前日先二刷完

果年 《智取威虎山》贏好多獎

但最佳電影俾左《十年》

香港人要加油..

身處裂縫之間──陳健朗《手捲煙》，一根菸燃起香港青年認同迷惘

嚟緊都希望大家會支持真 香港人電影

樣板戲，不了

係囉 仲有實體書
唔好咁懶啦

實體書誠品有得買

咁堅

好記得爾冬升最後果段

唔一定誠品㗎 旺角有多樓上黃書店都有得買
仲有一大個架都係擺政治書 可以順便去睇下

今晚仲有兩部黃片《夜更》同《迷航》得獎

幻愛仲未落晒

序言

「我們最需要恐懼的，是恐懼本身」

香港文化有險可守

文化戰線不能亡

喊

原來係台灣睇金馬像見到真香港人上台講嘢係咁激動，我係屋企叫咗出嚟

恭喜幻愛夜更

PIN呢個圖

唔建議睇懶人片，電影唔係得情節

夜更 最佳劇情短片
迷航 最佳紀錄片

如果係咁，咁武漢加油、天津加油、北京加油都唔講得囉？

頒比十年果年唔見你記得

呢套野真係高質

金馬奬表演環節 <<歡迎嚟到呢座城市>> PTT網友洗版「香港加油」!

而家睇啱哂
包場

個編劇係以前阿sir

你睇段片就知

入場睇啦 睇一次浪費你幾多時間？

幻愛好值得入場睇

忍撚左你隻5毛好耐，成日係到引戰，屌你老母臭閪

值得繼續支持

入場睇多次幻愛

我有細牛

兩三歲

香港加油!

第57屆台灣金馬獎頒獎典禮 以反送中運動為背景的《夜更》奪得最佳劇情短片 導演郭臻寄語香港人 並向全世界人講願自由歸於人民 Save 12

香港加油 !

一生平安都唔得呀

覺得紫色正啲

Pushhhh

紫色我用嚟睇
綠色我用嚟儲
盡量唔想整花整爛
因為我嗰本綠色封底係咁（曬下先）

恭喜

Terrance bb個簽名

香港加油冇咩特別
又唔光復香港

又鬥黃？

12月中前應該會有碟出

屌你老母返中国啦
啥你老母

🇭🇰

咩叫阿谷英

加油咋，唔係報仇

十年

iTunes已經有得預售

幻愛真係好好睇

嗰八個字係大家共同記憶